大摩預期「最熊」情況下，恒指會低見17,630點

摩根士丹利（大摩）再奏「摩笛」，狠削恒生指數明年六月基本目標12.86%，由28,000點調低至24,400點，更預期「最熊」情況下，恒指會低見17,630點，較周三收市低8,367點或32.18%。市場關注最近外資連環唱淡香港，呼籲投資者留意外資淡友大舉出擊的前奏。

恒指周三結束連續五個交易日下跌頹勢，收市微升20點，報25,997點。惟國企指數跑輸大市，收跌18點，跌穿一萬點，報9,993點，並且為連續六個交易日下跌，累積下挫825點或7.62%。港股總成交801億元，沽空133.44億元，沽空比率16.66%，而港股通則淨買入15.89億元。

恒指ADR早段跌207

港股美國預託證券（ADR）周三跟隨美股低開，滙豐控股（00005）報59.63元，較港低0.67元；騰訊控股（00700）報335.54元，低3.06元，按比例相當於恒指下跌207點。

是次為大摩今年第三度調低恒指目標。該行報告指，美國宣布九月起向餘下3,000億美元中國進口商品加徵10%關稅，中國隨即暫停採購美國農產品，且容許人民幣匯價跌穿「七算」，繼而美國又將中國列為匯率操縱國，令貿戰升溫，加上香港社會持續不穩，為該行調低企業盈利及中港股市目標的誘因。

內憂外患下，該行原預期今年香港經濟會有1%增長，即使已較預期的2%為低，但未來或有下調風險。此外，未來數月企業盈利或再被下調，尤其是人民幣匯價轉弱，基本情景下，恒指今年每股盈利料增長少於2%，遠遜預期的10%增長。

該行將恒指未來十二個月預測市盈率降至9.8倍，仍高於環球經濟衰退、金融海嘯及亞洲金融風暴等危機的9倍水平。除調低恒指外，國指明年六月基本目標亦削9.51%至9,700點，最熊料見7,240點，建議投資者降低港股持倉，並採取防守策略，看好基建、公用及金礦股。

外媒指港資產「有毒」

彭博一篇題為「香港資產變有毒」的報道指出，貿易戰及近期香港社會動盪的影響，已逐步於樓市、旅客人數、酒店入住率及零售銷售中浮現，同時人民幣疲弱打擊內地旅客消費意欲及倚賴內地的企業盈利，今年恒指成分股的盈利或有機會錄得自金融海嘯後最大的下跌，而MSCI香港指數更已錄得三十五年來最長跌浪。

事實上，市場關注會否重演狙擊「三部曲」，即外資唱淡、信貸評級機構調低香港信貸評級及國際大鱷狙擊港元，以震動港股圖利。

大鱷或趁機狙擊圖利

騰祺基金管理投資管理董事沈慶洪表示，近期香港社會不穩，不排除評級機構未來有機會調低香港的信貸評級。儘管在香港擁有龐大外匯儲備及內地支持下，大鱷要衝擊聯繫匯率制度不容易，惟可能會藉此狙擊的消息，大舉於港股及期指市場造淡圖利。

17630-29530 點up都中

恆指2019收市價
0-40000
屌你個閪唔好再闊啲

希望成真

（下一步策略）警察變棄子，四招抗中共

屌, on 9, 根本無可能

我都預到啦又牛又熊 點都係我贏

大摩上調恆指年底目標， 最「牛」望34,200

買兩邊

屌你講撚晒啦

一開完熊就升返
大戶又嬴

大戶講嘅野係反話